tvb最奶共，但你睇以前tvb劇唔會用手x（個機字太不雅用x代替）而寧願用連登眼中最煩嘅手提電話

駁命老婆追老公(2002),潛行追擊(2003)都係用手提電話，甚至廣告都係用”手提電話廣告”唔用”手x廣告“,點解寧願講多兩個字都唔講手x??因為呢個詞語娘，老土，係大陸狗先用，你用呢個詞語畀人誤會你係大陸落嚟，唔好再畀支那狗同化啦，用手提電話啦

一直都係叫手提電話
簡略就叫電話
因為依家固網電話同手提電話個分野都好明顯
手提又咁普及
唔會混淆
例如唔見咗電話
問人「有無見過我部電話？」
人哋都即刻明白你講緊手提電話
唔係講固網電話

我都係講手提電話／電話
手機都唔知點解會出現 手提電話機？手提機？

以前簡稱都係講手提多
eg.號碼 號碼 係要手提號碼
手機真係唔知點出現

利申講開手提
聽過十幾年前有啲人係講手電

講開電話/手提

根本土生土長既人會叫電話 , 叫親手機嗰 d 都係支那狗嚟

手機台笑而不語

手機呢個字真係自己打完都打冷震

又柒又難聽

以前的確係冇人會講手機呢隻字
手機呢隻字應該2000年中咁上下開始出現 仲有個堆小三 富二代 乜乜柒柒
呢D字眼唔知係咪由班媒體帶起

不雅界原種

LIHKG 都叫手機台

埋身大激鬥

因為TVB做字幕個班係有啲料，一向都寫得無問題

一直認為電話兩個字已經可以
唔需要特別指明係咪手提
等於雞唔洗指明係活

蝦條兩份分享

手機